%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% LaTeX File for Stanford University PhD Thesis
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2001  by  Jung-Suk Goo    (goojs@gloworm.stanford.edu)
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter{Παράρτημα}
\label{chap:append1}
\sectionmark{Το ACID Sim Tools στην αποτίμησης αρχιτεκτωνικών}
\section[Χρήση του εργαλείου ACID Sim Tools στα πλαίσια της
  διαδικασίας αποτίμησης αρχιτεκτονικής συναλλαγών]{Χρήση του εργαλείου ACID Sim Tools στα πλαίσια της
  διαδικασίας αποτίμησης αρχιτεκτονικής συναλλαγών%
\sectionmark{Το ACID Sim Tools στην αποτίμησης αρχιτεκτονικών}}
\sectionmark{Το ACID Sim Tools στην αποτίμησης αρχιτεκτονικών}
Τα  απαραίτητα  βήματα για  την  αποτελεσματική  εφαρμογή της  μεθόδου
αποτίμησης       αρχιτεκτονικών      επιλογών       του      Κεφαλαίου
\ref{chap:quantification} σε  συνδυασμό με το εργαλείο  ACID Sim Tools
είναι τα ακόλουθα:
\begin{enumerate}
\item   Ορίζουμε    τις   διάφορες   πτυχές    της   αρχιτεκτονικής
  \cite{Kruchten95}   σε   UML   ή    κάποια   άλλη   γλώσσα   ορισμού
  αρχιτεκτονικών.
\item Εξετάζουμε αν τα αρθρώματα που παρέχει το ACID Sim Tools μπορούν
  να προσημειώσουν  όλα τα επιθυμητά αρχιτεκτονικά  χαρακτηριστικά. Αν
  δεν αρκούν, αξιοποιούμε τη γλώσσα ορισμού του ACID Sim Tools για την
  υλοποίηση    των   υπόλοιπων    χαρακτηριστικών   (βλέπε    Κεφάλαιο
  \ref{chap:check}).
\item   Μετατρέπουμε  τον   ορισμό  της   αρχιτεκτονικής  σε   μοντέλο
  προσομοίωσης του OMNeT++ \cite{Varga08}.
\item Επιβεβαιώνουμε ότι ισχύουν  οι προσδοκώμενες ιδιότητες ορθότητας
  του μοντέλου (βλέπε Κεφάλαιο \ref{chap:check}).
\item Θέτουμε τις τιμές των  παραμέτρων του μοντέλου προσομοίωσης όπως
  προκύπτουν από  τον υπολογισμό  των απαραίτητων  πόρων.  Ενδεικτικές
  τιμές  για  τις  απαιτήσεις  σε πόρους  μπορεί  να  προέρχονται  από
  μετρήσεις   πρωτοτύπων   υλοποιήσεων   της  αρχιτεκτονικής   ή   από
  υλοποιήσεις παρόμοιων αρχιτεκτονικών. Οι τιμές των παραμέτρων πρέπει
  να αντιστοιχούν σε πραγματικές μετρήσεις.
\item Επικύρωση του μοντέλου αναφορικά  με τις απειλές στην εγκυρότητα
  που  διατυπώθηκαν  στην  Ενότητα  \translate{εγκυρότητα  φάσης}{face
    validity}.
\item Ορίζουμε το πειραματικό σχεδιασμό.
\item  Συλλέγουμε  τα  δεδομένα  των πειραμάτων  και  προχωρούμε  στην
  εφαρμογή της  ανάλυσης δύο  σταδίων, όπως περιγράφεται  στην Ενότητα
  \ref{sec:quantfactor}.
\end{enumerate}

Τα  βήματα 5  -- 8  μπορεί να  εκτελεστούν για  σύνολα παραμέτρων  που
αντιστοιχούν σε διαφορετικούς φόρτους εργασίας.


%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-engine: xelatex
%%% TeX-master: "../main"
%%% coding: utf-8
%%% ispell-dictionary: "el"
%%% End:

